Monster Hunter Rise 斬斧討論區

個個走曬做太刀俠 見好少人講斬斧

斬斧世界第一

係正ge

mhp3開始主修劍斧

想問大家變型斬連招係用aaZRZR定ZRZRZRZR?

AAZRZR 痛D

岩岩出左壓縮解就即刻轉招
上車解太伏一唔小心就會變左上貓車

壓縮斬會炸開隊友
發現之後就轉返之前個招

自重有招高速變型Lv3之後，連招就變左ZRZRZRZRZRZRZR...........

新手想問下零解同壓縮斬 點拎？

真
唔洗用腦
仲要下下都可以派迴避
不過都係AA ZRZR痛d

零解本身有
壓縮好似係集會所上位任

零解係咪即係 X+A >XXX？

要入覺醒先
之後X+A 佢插上痴住條龍去就係零解

想問下AAZRZR係劍模式既AA定係斧模式?

打得唔清楚同埋錯錯地 sor
應該話係劍mode 一下A 出二連斬
之後一下ZR出變形二連斬變斧
再ZR變成劍 loop

指令就係
(收刀狀態)ZR ->(劍)A->(劍)ZR->(斧)ZR->(劍)

請問斬斧整邊把好，會玩下零解

你地多唔多用強化敲打上高輸出狀態

斬斧交換技，屬解應該用原本果個定新招？我見新招個傷害冇原本屬解果個咁高

其實斬擊斧勁唔勁，傷害、輸出容易度、靈活度之類

想做把礦石斬斧，不過見佢要英雄之證
想問下打邊一關出？

用蟲技上

飛翔龍劍？

強擊瓶會
其他不如斬得幾下仲快

位移有蟲技加持唔錯 追怪感覺算數一數二
打點穩定隻人唔會亂郁 站椿輸出都幾高下
上手難度低過太刀大劍好多 防禦面只要無腦轆轆轆
攻擊打岩combo就夠 範圍偏大 好易中哂全套
算係易玩得有輸出既近戰

屌睇完先發現zrazrzra鳩變形咁勁
咁搞法唔洗零解啦

但壓解好似仲鳩..

新手未有高速變形 係咪唔應該打呢套?

LM
mhw太刀撚嚟到rise唔識玩
轉咗會玩斬斧
暫時淨係識ZL+X再ZR再A再X再ZR無限loop

多

未有高速變形，zr > a >a >x>a>a>x 連到上狀態

上左狀態就zr>a>a>a>zr>zr>a>a>a

有高速變形就不停zr

斬斧上迴距3，你會發現新世界
拎刀碌地仲快過跑，追怪超好用

識野

壓解難用
我都係繼續上身零解算
唔係佢死就我亡

想問下點先可以痴上隻怪到屬解？
因為有時會痴上去，有時係企喺地度屬解

先要用劍mode打到上邊個標誌發光（覺醒）
再零解先會上身

yes, 先劍mode 斬兩三刀，龍劍蟲技上落都插中就就搞掂

你地蟲技用邊招，飛天好型但唔係咁易中，金鋼斧好似網木用d?

我都諗過插珠玩迴距，後尾諗落都係插昂揚好啲

龍劍你等佢跌落黎個下先禁x 會易中d

飛天for sure 最緊要插落地個下中，btw 零解到最後個下落地前可以用飛天即刻插返落去

用飛天多，用嚟打雄火/雌火在空中時就出飛天炸佢落地

係打細怪係難中啲，不過跳起後可以等角色跌番落少少先按x插落去，算係可以較下方向

覺得金剛斧勁d
硬食火車/拍擊唔洗收武避，又可以埋身

落黎果吓洗唔洗㩒lock？

通常用劍斬完幾下用第一招蟲技既叉下把斧
差完再用蟲技三連斬在即刻變劍模式 壓解

打迅龍，天狗個d冇咁大隻真係飛5次先中1次

自己揀方向

壓縮可以打到七進七出 彈出彈入喎

有冇斬斧JJ係X起手

原來係咁今集第一次玩斬斧
暫時用落幾好用

mhw做太刀貓車俠
黎到mhr就做斬斧貓車俠

殺得性起無睇自己血量就上車
未叫司機有落就貓車左

lm lm lm

打集會多唔多覺醒輸出？
成日啱啱覺醒完條龍就走人
新手一場都係兩次覺醒，d高手係咪全場覺醒緊？

有冇上位裝推介

用緊赤甲獸成套, 一場最少麻3次

W既話會出強化持續 但依家無咩位我寧願出個攻擊好過 飛天龍劍儲覺醒槽會快啲

same
礦石斧

留名學野

想問納刀珠打咩會有
hr7都未show到

係咪用緊強擊瓶武器 強擊瓶難儲啲
試下用屬性瓶 毒/麻會發現新世界

迅龍武毒瓶一套飛天龍劍+a2連都就滿覺醒
但個白斬短到好似唔存在咁

我用緊風神龍斬斧
貪佢強擊瓶同長藍斬

我都用緊上位斬斧無腦裝咁濟 變型3 距離3 配埋礦石斬斧

即刻返去攪下

無限ZR流

由銃槍轉會

係咪瘋狂zr就得
每下打3x 好似有啲低傷

按咩制 可以無限氣

新手求問下位應該出咩裝同武器

裝夠防禦就得
下位武器求其就得啦，我用礦石武打到上位先轉

泥翁龍、冰牙龍、迅龍
邊把斬斧好？

角龍 + 鈍器3

睇你套裝 如果玩弱特會心既話迅龍走唔甩

比你參考下
我下位裝係 泥翁龍頭 赤甲獸手衫褲鞋
有快速變型3 + 迴避距離2 打起黎幾順手又唔易貓
武器就青熊->天狗->礦石 (基本上睇攻擊力換)
利申 新手啱啱升hr5

以下位嚟講 青熊斧係真心好用 攻高之餘仲有毒屬性 幫佢上埋debuff你都咪話唔穩

而且毒瓶儲劍氣快
新手未有飛天龍劍之前都可以輕鬆玩到零解

零解佢老母

只從MH有劍斧 正係用劍斧

村6星
在大社遺跡試膽 怨虎、雷狼
電光雷轟，夢幻泡影 飛雷、泡狐
天空王者與大地暴君 火龍、轟龍
集3星
尾巴大對決 天狗獸、泥翁龍
瘋狂的肆虐者們 轟龍、雪鬼獸
身處災禍仍舊美麗 土砂、飛雷、怨虎

copy from巴哈

我啱啱做左 再進一把已經係頂攻

甲蟲種素材請問去邊度搵？

的確 我都有咁嘅感覺 儲氣快咗好多

村任有甲蟲任 順便解埋

Thanks , 做到了👍🏻

岩岩由銃槍轉左會...快速變型 + 迴避距離好L勁

壓縮同隊友互相傷害
人肉棒球

迅龍裝？分享下

Mhw 玩斬斧玩到悶
但真心易上手又好用既

點會悶吖
mh最正武器，上集可以上挑打到人飛起，今集有得出壓解
玩到呢隻game出埋g位都未悶

點解我玩到好似好kick咁
唔可以流暢變形

平時起手打係X A亂禁再R2變劍
有時以為自己轉左mode但原來無
應該點出先順啲

其實唔收武都好好避，碌完地再zr 變型斬都有移一段仔位，當然有高速變型就最好

上面有巴打講咗出招次序，可以參考下，另配裝出高速變型，用變型斬會快啲流暢好多

幫人騎龍

但個速度補返

泥翁頭赤甲裝 算唔算中階上位裝
有冇d效益更大既配裝？

spamZR係浪費左高速變形
今集有龍劍就龍劍, 冇龍劍我係用交換技斧X
今集斧X痛過劍第一下, 再ZR可以直接出高速劍二連, 再A劍三連
而且打點都高遠過劍X好多, 連線追怪打龍劍CD時用斧X偷刀好過直接劍好多
大硬直+開左刃先至直接劍MODE零解>龍劍>零解

請問礦石斧 rare4 派生上去要咩材料

我都望下先...想話UTUBE無咩卡...想睇下都無...個個都太刀.笛

迅龍斬斧點開

飛翔龍劍要點先準

到上位 斧X/劍X 就冇得換技？

ZL+X點樣唔洗xxxx直接爆炸？

想問下迅龍斬斧最後面係要咩素材

怨虎妖婉刃

你地後A 回身常唔常用？

隻野近咪跌低啲先撳x

你係咪想講x+a

係 講錯 睇住招飛翔龍劍黎講
見入地拮兩下就爆

將磨菇拉向角色既後方

仲要加埋x

正式版NERF左要突好多下先比爆, 傷都NER左, 呢個玩法建議直接轉壓縮

無聊合左把礦石減氣勁到不可思議
儲得快又係咁打疾隻怪

都唔係既 我見日本仔用零壓 完個時用天翔接 打多下傷害都幾勁

暴龍哥

佢講緊秒射流喎清, 正常係零解

器最盡係rare幾
依家用緊火斬斧 想轉怨虎rare6 但之後會唔會有rare7/8裝

暫時6未開7 up.

玩左咁耐先知原來飛翔龍劍向下插中之後落地過幾秒會多一下傷害
成日唔明點解隻狗可以幫我打一下百幾既操龍傷害

想問點解我打哂hr7都未有跳躍珠合既

用緊白斬迅龍斧
但係個白斬好短
其實應唔應該出利刃

零解完點樣可以駁飛翔龍斬
我次次零解完都飛落地下

零解真係好正
可以騎上條龍係咁抽插條龍
既由大劍轉會

咩係蟲技點先用到
對上一次已經psp

有冇人知迅龍最尾個把斬斧點合，打完雷神都未解鎖

要有少少劍氣槽 0咗唔得
炸完係空中開蟲技就得

明明插中咗有電喺個位等一先爆，好明顯架

斬斧邊把好用

者時用緊礦石麻屬周礦石減氣果把

同埋斬斧除左快速變形，
仲需要咩技？

集中需要嗎？

仲可以彈走晒D隊友⋯

初期礦石/赤甲麻斧夠做
後期迅斧打物理

零解再飛翔下插太型，一定唔會換做壓解

集中同持續應該都唔使
今集補瓶同儲氣都有蟲技，隨隨便便就幫把劍開光

識玩一定係同fd互相傷害
壓縮人肉棒球

同fd玩左兩晚人肉棒球，全程問候我
而我望住佢地成個人彈開，我都好開心

冇fd

用緊迅龍斬斧有毒瓶
咁駛唔駛插毒珠，有冇用

上街埸都得

想問迅龍斬斧最後果把要咩料先整到

上位怨虎

係咪冇人玩充能斧㗎? 搵唔到有人討論
利申：一日新手

充能斧=/=斬擊斧

我見個個都玩斬斧。。。充能冇人玩？

想問吓水沒林既野豬會出喺邊區？

沒沒林好似冇野豬，有就大概喺左上

其實zrzra係咪bug嚟
開到劍又唔會跌buff
唯一要注意嘅係斬味跌太低

點會冇

幫手推下

斬斧好少用蟲技，就咁打佢段combo 都痛到仆街

團戰帶減氣或麻 斧真係斬到條雷不要不要

請問點睇幾時按zr 係裝填
有時打到好high按zr 佢變左裝填
跟住就比條龍sm

想知點解明明條劍氣係滿，但都會有裝瓶動作，搞到想玩圍毆時無啦啦停咗

下位係咪都可以做住迅龍斧先?
到左打完上位應該有得強化出去?

下位我係砌咗把泥翁同水獸，都大致上夠做

我見佢40%會心 好吸引

40%係高同正，但我覺得另外兩把有屬性加成打出嚟都唔差

劍氣=/=劍槽

劍槽無晒就一定要裝瓶 要避免既就係要時刻留意住劍槽 一到差唔多無就用翔蟲回返

大家覺得玩角龍斧定係迅龍斧好？
唔要both

條bar有條線
低過佢就唔好變形
快脆用ZL+A儲能量儲番過條線先

下位我用折紙，把刀好靚
唔夠力先換迅龍刀

邊兩把

水屬就係用泥翁，火屬就係火龍，係下位嚟講佢地都有屬性加成，攻擊力都高，可以應付大部份嘅怪。

上到上位就一開始整咗把礦石衍生2先，150攻加25滅氣，藍斬。都夠做哂成個4星，之後就慢慢開始砌套赤甲S，去整高速變形加迴避。

唔該晒師兄

我見好多人都砌赤甲，但我完全唔想打隻糞金龜我覺得隻嘢碌嚟碌去好難打

咁嘅話你就要去砌套泥翁出嚟

碌嚟碌去呢個問題可以用陷阱去解決，再加上一覺醒，插中咗就任你玩

泥翁4件+金獅腳
飛得好開心

咁泥翁4件裝都夠哂玩，的確唔駛花時間落赤甲到

泥翁套裝唯一缺點係demo睇厭咗

泥翁好似村任5星都未見到佢

我係集會所3星到打佢

小弟用女角，泥翁頭成個貓耳咁，好得意

ZR+ A 開劍再解一定唔會裝填

少年，斬斧無一個蟲技係無用，當你keep 住用蟲技時你先真正開始識用呢把武

迅龍的延髓難刷到呢

一切都是運

殺左佢

輕弩雷神
2HM6BG
0831

今晚捉啲朋友仔一齊輪奸佢先
咁減氣斧有咩用? 條劍能量條消得冇咁快?

各位師兄 如果上到上位，每種屬性 推薦邊把斧

我都係女角呀
特登開返個頭出嚟，不過遮晒囡囡個樣

蟲技救咗斬斧，竟然有人話好少用

記得之前demo我仲話點解上撈個打羽毛球唔見咗，依家佢又俾返個棒球我打 真係多謝晒

好似係會令條龍快啲冇氣

剛整完迅龍斧 打左場唔覺多左好多爆擊

斬斧我覺得上下位都可以用成套迅龍過
雙回爆哂熟動作先可以玩砌裝器都夠
今次送果2招蟲技都可以用到end game

果招追怪果招會用

可以用嚟當耳塞用

睇到依個日本仔都冇用蟲技

火屬我用緊火龍個把，斬落去60幾

想問下有冇裝備參考,
咩技能最岩斬斧?

高速變形，迴避

迴避 係迴避性能? 3夠唔夠?

Lv3係最高，夠哂

唔係5最高？定係你指迴避距離up？

係距離先啱，唔好意思，講錯咗

好的，thx

我自己既睇法得回劍槽先係必用 飛天龍劍如果唔係用零解既無必要用 dps低 金剛連斧多數都係用黎頂龍叫 但佢出左迴性3咁碌左佢就得 追怪既用迴距仲好追

離一離題 完左5星村任之後個特殊任咁鬼煩
又要打火龍又要打泥龍, 好怕呢兩隻

我係咁諗，如果佢冇nerf過個蟲技，我諗迴性迴距都唔使上咁多

其實迴避性能對斬斧作用大唔大？

想問下蟲技你地通常用邊招多

壓縮解放+金剛
屬性解放+龍劍

好

大家點配裝

學左日本仔ZR>A>A>ZR 個下轉斧痛到

今集有蟲技咁型棍，有機會梗係開多啲蟲技
從來都冇特登去追TA，我要型呀！飛佢老母插爆佢

用埋高變好爽，甩甩甩

達人珠、速變珠、研磨珠點樣有？仲係未開畀我

刷左幾十萬粒護石都仲係得level 1高速變形 整個level 2嚟啦

要高速變形唔用泥翁龍頭？

雷神龍

專用頭

上位6星未見有泥翁打

用下位泥翁驚唔夠防

過埋雷神龍先刷珠砌裝 唔用幽玄刷唔到靚珠 浪費晒啲料同時間

過埋尾龍都唔會刷到靚護石

迅
無無擊角唔抵玩

強屬瓶嘅

有鈍器都唔得?

靚珠？
唔係護石咩

玩斬斧泥翁頭必備
想問下大家 鈍器能手 入唔入好？

見日本啲攻略網同YouTuber好多都係推上位怨虎龍斧，話最勁，但自己用落反而唔覺有幾勁，強擊瓶實在儲太耐，都係覺得迅龍斧最正

不過見天狗斧真係好靚，同埋有200攻同25龍瓶都會玩下，其次就冰牙斧，高攻高會心，基本上依家上位都係呢4把走唔甩（泥翁斧都好型，諗緊玩唔玩下）

泥翁水屬 好似唔錯整埋玩下

今集儲瓶算易
用劍打一set加飛翔龍劍已經得

劍A +屬解+飛天龍翔 定 劍A ZRZR loop高傷？

同埋斧形上個buff係咪冇咩人用？

LM

上到上位, 應該整咩裝好
依家主要得高速變形3加迴距2, 揸緊rare3迅龍斧

感覺上推左攻7 穩陣d
用金鋼斧補霸體高耳

中意超會心加弱特，冇砌迴距，個人認為傷害大於一切

用慣左迴距我覺得我戒唔甩
依家想圍繞住高變迴距3 再搭啲爆擊爆傷類算

感覺迴距1~2已經夠
搭多啲變形斬走位埋身

要真係錄片比對先知 但有高變既情況下我覺得係變型斬贏

同意 迴距3我覺得銃槍同長槍先有必要出到3 斬斧配合埋變型斬可以唔洗推咁高

利申：無出迴距 想推高啲攻擊

有左高變 斬斧真係變左無敵咁 打得勁爽

但我依家果套下位赤甲換唔到 打到集會5星完都冇高變技嘅裝

都係赤甲或者泥龍

定係其實應該塞高變珠落身裝? 套裝搵啲加爆擊算

請問原角龍頭點出？生產個到唔見有，已hr7

最好係用混裝器 入你啲護石落去等佢幫你計

諗緊迴2攻6 定攻7迴1 好啲

MHWI果陣玩過零解上車流 今集冇不動衣裝好似好易死咁

點樣連技

想入坑！想問下有咩校服推薦

想玩高變，迴3

有弱點特效2 護石

睇你為咩 想舒服啲咪迴2

有冇征服配裝分享下
依家玩緊征服減氣珠x3 高速變形3
想睇下大家點配法

玩金獅斧鈍器幾爽，輸出高過迅龍斧，又唔洗點磨刀

金獅斧 角龍斧都用緊

金獅 角龍斧
分別有咩技要必出？

同普通斬斧比出多個鈍器3Lv咁解

護石要刷邊隻？

想問各位大大
啲技咁配ok嗎？
諗緊拆一粒心眼換強化持續
但斧型態都尬100%心眼輸出好似穩定啲

有必要咁多防禦咩

啲一星珠諗唔到放咩咪堆防
上車唔怕貓

出高磨好似實際啲 不過我唔知角龍斧斬味幾多 所以講唔實 同埋我寧願強化持續推到3

佢有長綠斬
我有2lv利刃
通常打到隻怪過區都未使磨刀
唔推高強化持續係因為角龍斧係減氣瓶
劍mode一套連技就覺醒得
個人覺得仲正過強擊瓶
咁如果我換走達人由得佢15%負會心
推返高強持呢

強持係俾你長期維持到覺醒 或者強持2 達人1咁樣會平衡啲

其實迴性3玩斬斧係咪必出
見好多台仔都推迴性3
但用落又唔大分別

無咩需要，谷攻好過

好大wo 用左返唔到轉頭

諗緊心眼上唔上埋3好
仲有大量珠位，應該推攻定推防好
用緊金師斧

而家玩角龍斧
攻4高變3鈍器3強化持續3心眼3
迴性塞唔落
頭痕

除高速變形，斬斧有咩技必砌
弱特超會心個啲？
未玩過斬斧合邊把好，風神龍個把？

只求唔彈刀 心眼3可以變2
再者劍型態黃斬或以上已經唔彈刀
無劍槽 善用蟲技填充已經夠
除非有多窿位 否則心眼實屬無乜必要

角龍減氣瓶覺醒快 我無落強持

另外就算把野負會但基本弱特3都要有
上唔上超會心係另一會事

講漏左有看破3 叫做抵消左個副會心既
另外粒石有一個弱特1
強化持續同心眼果到再諗諗先 唔該哂巴打

其實弱特好難唔出的
九成九情況下
你要快就要打弱點
打弱點又無理由唔出弱特
Free 50%會心
除非係痛恨會心流

你粒石有1就可以夾埋毒蛛腰上弱特3先

岩岩升上位 用緊鋼鐵斬斧 儲料轉邊把用住好

暫時D怪攻唔高所以上車流仲勉強玩到

迴避性能定迴避距離啊？
迴避性能我之前上左3，但用落唔知有咩好

迴距3自膠

玩到咁

試下轉迴距先

以前碌到龍叫就唔落迴性 但今代難碌左可能會落迴性1試試佢

暫時黎講我覺得要係攻7同超心3之間做選擇 唔同左以前攻4就滿足 依家攻7勁左好多 如果唔玩超心我覺得唔出弱特都唔大問題 暫時弱特條件比較苛刻

最後我都直接轉左攻7算
角斧又負會心 好撚麻煩

可能佢地停留左響上集個思維姐因為之前斬斧偏慢相對其他武
但今集buff哂斬斧d攻擊速度同轉向已經比之前零活好多, 加上全部蟲技都帶位移, 所以與其依賴迴性迴距不如練好d立回走位留番d位出其他技仲好

留名

迴距1有位都仲可以出埋既 但再多就over左

LM學野
未玩過乜都唔識
但揀左斬斧練
完全睇唔明D連技

斬斧用劍mode鳩㩒已經係連技

玩斬斧一定係玩艾路斬
場場屠完都舉隻貓出嚟晒命

唉斬斧同充能斧待遇差勁遠
今集有蟲技叫好左

隔離企喺到齋撳反擊滿瓶蟲技接超解
就可以三分鐘一條怨婦

我就仲掙扎緊填劍槽蟲技個無敵時間

感謝上一出技嗰下先有無敵

減氣黎講 ，礦石2斬斧好 定角龍斬斧好？

其實有人無同我一樣,
希望斬斧可以同時間有"飛天龍擊劍" & "金剛連斧"

"飛天龍擊劍" => 破壞力強難中(有無霸體??)

"金剛連斧" =>有霸體, 橫行連斬. 可走位又進攻.
無需準確判決攻擊點.

充能斧> 斬斧？

暫時淨係識用黎避啲勁明顯勁大準備既招

想問大家會帶壓解定零解

用強擊瓶嘅武就會想要返儲力
金剛連斧都係留返俾壓解算啦

岩岩試左金剛連斧+壓解
又幾好用喎

用呢套玩高速變型好爽

有冇得參考

角龍 再配鈍器能手

亂砌，巴打們評價

推攻會大力過1推爆擊?

我玩鈍器係，你要會心就弱點特效，超會心，迅龍斧 普通近戰100%裝，但會心裝打斬味跌得好

我百龍轉做鈍器一擊
攻7 +10攻同1.1倍
高變又 1.幾倍
鈍器能手又1.幾倍

打龍打落去都好痛，有防7推到上400幾防，食埋貓飯基本上食兩下大招都唔會死，又安全，用埋迴3簡直係爽，最衰唔夠珠位，如果唔係我心眼都想上3，又多1.3倍

咁配好唔好，請指教

用得迅龍斧就一定要超會心3lv

礦石可以砌到KO3 同滅氣3
角龍應該要留位心眼鈍器

"飛翔龍劍" 唔係"飛天龍擊劍"

如果兩招可以一齊用"飛翔龍劍" 同"金剛連斧"
xa x x x就唔需要用.
全場"飛翔龍劍"試用, 只要有蟲就用得.
"飛翔龍劍"殺傷力,唔係少過xa xxx好多.
而且出手快, 同只用一隻蟲.
xa xxx 最後個下重擊都要4-5秒. 好多時未出就給隻怪打到飛起.

"飛翔龍劍"值得試用. 唔知有無高手可以係咁用同擊中.
有無心得可以易擊中.

我都用緊佢
不過屠完急急腳去堀礦摸骨氣

我舉完武見啲人走晒，會開叮叮叫啲人返嚟

跳起時貼住隻怪，插落黎o個下易中好多

角龍最後一把要咩料
我咩龍都打過都見唔到

依套冇攻7，但好多技

用得多你就知咩高度出會打中咩位 依家都係靠呢下爆火龍背

會心唔係100%出超會心好低效率

咁樣會唔會好d？

迅龍武？係既話就出弱特推爆會心佢

係呀，回性4同5係咪冇咩分別？可以上到攻7

我唔會推迴性咁高 夠碌龍叫就夠 所以以前都唔會出迴性

上網抄日本仔再自己改

其實幾好用

而家打弱點係100%會心
有冇可能弱特3同超心3一齊出到
或者100％會心加超心3一齊出到
而同時高速變形同回距3都保留到

回距真係冇想像之中咁實用
我寧願打多幾場熟習個攻擊模式 唔貪刀預早碌走
我宜家用緊
泥翁頭
雷狼身
泥翁手
金獅腿
金獅手
弱特護石

咁就超會心3lv
弱特3lv
高速變形3lv
打弱點就肯定百爆

起碼迅龍斧鐵膽都齊 其他就護石+珠搭救

玩鈍器既話
用角龍定係金獅好？

上位咪亂上車，一個combo非死即傷。
一定再砌到高速變形3，砌完ZR會變左九頭龍閃

以前集中同耳塞基本上必備，今集呢2個技真係冇乜用，用迅雷武打1 set話已經儲滿，上車隻怪叫又唔會落車。

感覺今集最重要都係高速變型，之後推高攻同會心就夠。

斬斧好似冇防守/counter技，係咪淨係可以靠走位

用緊天狗斬斧 配滅龍瓶都幾好輸出

琴日唔知做乜鳩 㩒zr佢齋變形唔斬
成隻人仔好似食咗豬油膏咁
唔知係咪analog壞咗佢成日自己鏡頭飄移

睇你想要減氣定會心

ZR+A可以即避+入瓶
或者裝用迴避性能

ZR+A仲可以一開始避龍吼

想問下玩高速變型無限zr 多
hr7 有冇邊把畢業斧推薦？

角竜斧
迅竜斧

好 thx巴打

上高速變形3之後破柴咁鳩劈隻怪

用緊金獅果把，幾好用

斬斧係咪迅龍果把最大力？

睇你有咩護石

而家咁玩角龍斧好爽

角龍係玩變形鳩斬定零解？

或者用壓解起手

個下霸體時間有幾耐？

多數0解

體感係撳完制嗰瞬間
好難捉摸

都迴3個時間比係點

無用迴3
應該比迴3短 但無敵出黎個時間比翻滾早?
今集仲未識做翻滾獵人 有錯請指教

飛天御劍流成日打空
仲易過金鋼連斧

飛天御劍流向地下拮個野係瞄上天之後㩒x個下個時個視角正中？

無位落迴3...如果個時間可以同迴3差唔多就正

有追文 都係唔太明
開刀果下R2有時儲氣點cut左佢

同埋隻怪郁黎郁去推開我
好難連技 係咪襯啲怪出技企定A->R2->R2->...

係咪劍槽低過條線就開劍？

有時係 想問埋劍槽變左紫色得翻碌斧頭仔果陣應該點做
好似點斬都斬唔起

最簡單係用填充蟲技

好少玩MH
係呢集先入返坑 想問少少低能問題
想問點為之"入狀態"? 係咪講緊把野會有電
咩情況先會入到狀態?把武器滿左行BAR?

用劍mode斬到左上角劍icon 滿燈

但係用劍斬會斬到無晒氣之後會自動變返做斧
跟住要入彈?

能量係條界以下用ZR 轉劍mode 變左上彈 盡量唔好比佢trigger 到上彈果個動作 多啲用ZL+A 去補能量同位移

校乜服.. 打弱冰如金獅就話
打其他點算

發覺地面zr aa zr 打 快過零／壓解

好似跟推嘅方向=面向邊面？

跟推方向

請問點可以再配好啲刷唔到好護石
仲有一粒+1攻護石可用

應該去到攻7? 應該唔要邊2個技好

弱特
高速變型
迴距

巴打你點配 我唔夠2級洞

風壓換快磨好過

今晚影

我見d日本仔個個都玩呢把

即係邊招

ZL+A

個人覺得迴避一已經好夠 咁樣就可以加多兩攻 攻柒加鈍器

痴線ching粒護石靚啊

龍吼梗係用zr x黎避加攻擊 無敵時間又長

冇人用金剛連斧

Thx

我用金剛連斧手殘好啱用
睇好timing中曬三下傷害都唔錯，就算錯timing都無咩損失

夠安全，怪攰好過麻，有d怪攰左龍車完會仆街硬直耐過麻，打頭仲會暈，覺醒快

我都由礦麻轉左

自從睇左有人用連斧正面硬食金獅嘴砲KO佢就轉左用連斧

金剛幾好用窩 另一招都係上完車用黎收尾 我寧願避龍吼斬多幾下

金剛真係好痴線..成招都係霸體時間, 見條龍想大叫果陣開始, 開早咗都無問題, 斬緊果陣叫唔停

有時出緊招, 俾條龍用d 細招掂到, 血都唔扣.. 唔知乜事
要玩多d 先知

金剛完zr仲可以快速二連斬

我都砌咗套角龍斧
幾好玩

玩鈍器加攻定會心好

角龍斧負會心
加攻啦
用睇下有冇位插看破珠變番正會心好d

會心去到100再加超心3, 勁過攻7
但弱特2護石唔易出

會心唔夠高, 超心係無乜用
整體係砌攻個效用係平穩咁上升
會心超心係曲線上升, 個最高點會高過攻7

金剛同飛天係兩種唔同玩法

金剛 => 搏殺格 (高防好D)
有霸體,無視九叫, 對撞唔會撞飛(好似)
走位加出招快.

飛天=> 機會主義者
無霸體, 高攻(攻擊力差不多 ax aaa,不扣斬味[好似], 可存解放力)

各有各好, 講爽一定金剛,
講殺傷力一定飛天.
如果兩者可同時用, 斬斧係幾無敵.

我講錯咗
係用金獅果把 210攻 15%會心
角龍230, 但-15%會心

角龍推返正會心之後谷攻就得

斬劍新手想問
1. 今集斬斧用減氣會好d?
2. 迴性今集都係必出？
3. 有冇連技推介？

呢把係咩武?玩0解?

想問下斬斧一般連技係不停zr 定zr 劍aa zr 好？
同埋怪訓地果陣最大輸出係點連？

高減輕既藍斬，玩鈍器

睇片Zr a Zr>loop 比 零解+飛天高傷
咁用金剛好似好d

其實金剛係常用(避,走位,突入).
有大空位既,就可以用飛天爆佢.
飛天全套中晒係同(XA AAA )差唔多傷害.
金剛,飛天可以隨意用,直頭 prefect.
可惜只可2選1.

金剛,飛天要2選1. 真係睇打咩野怪.
動作快,少大空位, 多向前突進(可撞飛高空的你)
金剛較好.單人.主動進攻.

多原地掃,大空位,小向前突進.
飛天較好.多人. 找機會.

一直用緊, 攻7 KO 滅氣容易砌
隻怪八成時間流口水, 上車又暈, 又爽又舒服

打尾王呢 見人用金剛

我唔慣就咁用飛天，都係接零解順手
打d連技怪迅龍嗰d唔敢亂上車，好易拮拮吓死咗，睇片又發現鳩斬個傷害更高，搞到對零解+飛天個印象差咗，依家都係揀金剛穩陣d

btw 想用飛天操龍 成日飛上去後 唔畀我插落去，係咪我問題
另外金剛操唔操到龍？

其實斬斧個價值除咗爽同型，仲喺邊
講型大劍真男人、盾斧超解、太刀防反都係好j
講傷害同效率，見大劍一刀劈千幾二千，輕弩重弩隨便鳩射，笛有傷又奶好隊友

暫時都係玩主流迅龍斧、冰牙斧、泥翁斧
其實需唔需要看破、達人珠？
必要既係咪弱特、高速變形、超會心 lv3，迴性迴距有冇必要？
見人又塞爆攻擊／鈍器，點砌 同 好處喺邊

我用迅龍斧加到會心100 再超心?

金剛操到龍.
同埋金剛斬尾真係一流.
如果要斷尾素材,一定用金剛.

金剛一定比飛天安全.

飛天 (ZR +X 飛天 >再按Ｘ 向下飛插［較８方向，唔較就只向前面］ ＿

無衝突
變形combo打到條龍就起身咪零解上去接龍劍落地

劍槽唔夠 飛上天後會keep番斧型劈落地

問題係zr a zr咁loop已經係最高傷combo，點解仲要零解飛天
利伸：今代先玩mh唔熟

斬斧 用金剛蟲技.
真係成日九出金剛睇位入，斬完走易玩。
不用先讀。

斬斧用金剛斷尾專用。

等條龍準備起身就痴上去
確保佢郁緊你都仲追擊到佢

減氣洗唔洗打頭先有效果 ?
定係打中就得 ?

有冇人用摺紙斬斧？把野幾過癮
滅龍瓶開刃好鬼快

減氣要打頭先累積到暈值

次次一開波就想操龍，一時時先插到地，平時零解完再出就完全冇問題，係直接用時 飛上去唔畀我插地，可能joycon又壞

咁有拉蟲嗰下都可以唔用金剛

見有個人打尾王轉用金剛即刻快咗分半鐘上到6分幾

時間快慢好睇條雷神龍出咩招 仲有條龍本身咩個體值 試過零貓都9分 又試過零貓都7分半

見佢話硬食招再調整距離角度 手感比飛天好好多

依家我唔上車對飛天既需求低咗，跟機用金剛都幾好feel

當然就咁飛天起手再鳩斬，傷害都係可觀既，見仁見智

我自己會靠拉蟲再調整算 btw有無片既link

好似香港人黎，斬斧有冇可能3-4分鐘？
見人用弩、弓鳩射好葡萄，olay大劍又係cls，雖然speed run唔關一般玩家事，但都想知斬斧極致去到咩位

迴性迴距真係睇習慣

超心效率普通

玩斬斧就係為左「插」同「爆」

流口水尻打就得,KO 先要頭

因為爽 高攻大把其他武器, 追住黎插, 插住黎爽得斬斧

插果陣手制跟住一下一下震又真係好好feel既

有斬斧4分

睇完片 睇黎我都可以練練

上HR7之前都用佢
主要係把嘢幾靚，斬斧冇邊把睇上眼

最型棍既泥翁斬斧極少發揮空間

用緊角龍斧,攻7防7高變3鈍器3強化持續3,無講變形斬定係零解都好好手感

我抽到粒迴距2 高變1
宜家可以攻7

型加爽最緊要
條女騎上去插爆 再飛落黎

係咪得我會用壓縮解

親友團先敢玩的野
前世未俾人屌過咩

之前以為壓縮唔會打到自己友，仲賴咗落太刀佬到

我特登換個野豬頭去街場用壓解
打完再擺個大隻佬pose出嚟

demo試過啦，不了
要靚繼續貓刀算

炸飛同跪地兩回事黎

想問上位想挽屬性斬斧
有邊把推介同砌咩裝

挽你老母

說來慚愧 demo無玩到斬斧
不過而家玩得好開心
物理由角龍轉咗會礦石減氣
另外整咗泥魚 泥翁 冰牙 金獅
有幾把換下睇effect襟玩啲

要樣就繼續玩摺紙

礦石個把有藍斬,應該唔用鈍器?
咁應該點砌,係咪弱特超會高變?

我係 弱3 超會2 高變3 攻7 其他任意
希望有方法處理到條斬味
打條怨婦唔換區會幾乎打到落橙斬

出到黎啲數字麻麻地
我係但求有幾把換下 玩死一把好悶

利刃？

無位出
體感唔出到3都好似無用咁

今集冇野多1級窿最多, 你要極致谷攻只可以出磨刀3

無綠斬就要即刻磨刀啦

想試下追時間 見好多片落黃斬都照打到完
除咗斬味補正1.05變1.0
仲會有啲咩影響

打硬位有機會彈刀

今集劍mode上刃比以前好似慢左好多
之後係咪有新技可以快D上到？
而家個斧mode比以前勁好多
上左刃變返斧一樣有效果
招大絕可以自己簡駁唔駁變型
睇片見到係空中用斧一野向前下衝再斬果招係咪要之後先解鎖到？

想問下玩角龍斧用依套加件海景s甲o唔ok?

點抽法
最好都係粒高變2 迴性1 2-0-0

你仲好有個洞

迴距好似幾好玩 不過最想要都係弱特2

開刃睇下你用咩武啦
如果係毒瓶同滅氣瓶就好易儲滿
係強擊要用飛翔龍劍好儲啲
飛翔龍閃即係飛高下插個種交換技，好似係集會任俾？
下插吉中做會儲一大截氣，唔扣瓶，好抵用
不過今集斬斧最痛係高變lv3，用劍A+A+ZR變斧+ZR變劍loop

斬斧係唯一一個一個武=兩個武嘅武

盾斧⋯

呢套用角龍定礦石好？
角龍攻多d&加防，礦石多減氣同有3個糟，但低攻

唔同人追求唔同野 有啲人鐘意條龍係咁流口水 有啲人鐘龍推爆攻硬拼 睇下你想點玩

套裝咁砌好唔好？玩減氣同暈

另外想問下，糰子特殊攻擊術，係咪只計眠麻毒爆？減氣計唔計？

想問點樣零解之後跳出黎個吓用翔蟲再插多野？

爆炸彈出黎狂按ZL+X

但交換技要係飛翔龍劍先得

啱啱試咗，唔該晒

落埋個心眼係咁斬得

想問砌咩裝岩礦2果把斧🙏🏾

成日兵荒馬亂睇唔到自己把嘢係劍MODE定斧MODE

算易睇喇
呢幾日去試撚蟲棍，完全唔識分邊招打邊招，都唔知點接派生

斬斧真係好易玩 上集就無腦上車 今集就快yl變 rzrz 金鋼霸體追位
玩左一日變專家

蟲棍開頭玩原地a a 就得架啦
飛天自已試

係AA，但又要開燈又想飛
搞一大輪仲要慢過人

上集上車零解硬真係太無腦

今集高速變形好好玩
個變形鳩劈好爽

玩開金剛角斧鈍器流
想問流口水減氣斧係咪呢套
不過我多數都係會自己改

減氣把斧征服個斬味未差到要出鈍器
轉速磨會好d

噢角龍斧

當我冇講過

發覺玩角斧 加埋ko都幾勁 打頭/上頭 好快暈

正想問ko術用係奪氣瓶到得唔得

記得再食埋ko飯 奪3 ko 3 角斧 變左easy mode

礦石斧奪氣瓶數值高過角斧，係唔係易暈啲？

應該係 我覺得角斧斬味同輸出好d

兩睇 暈多左輸出時間都會多左

你用雙色精華攻擊蟲, 跟住求其吸一個位開左兩盞燈就開得波喇
三燈強迫症患者唔識合玩蟲棍

玩開弓轉玩斬斧報到
抄左套征服減氣裝玩左陣

硬係覺得好笨重咁
其實大家平時打怪用開乜連技？

我基本淨係用劍mode A A X， 其他招都好大硬直..
開左刃後就零解+ 飛翔龍.

隻怪訓左就A A ZR ZR A A loop

劍斧成日要step/碌/變形
劍mode好慢好大硬直
但唔可以唔用因為勁同要上刃
可以碌一下即刻禁zr變斧mode行得快d
最好真係搵個識用既fd面對面教你點用

斧x zr a zr

開左刃就斧zr a xa xxxxx zl+x a xa xxxxx zl+a
無論有冇開刃我都全程唔收武除非食藥，習慣轉斧行路就得

玩開弓閃黎閃去好唔慣

對啲靈活既怪點算. 通常斬兩刀已經走左

斧x偷刀，蟲技轉金剛連斧換血

吸雙色唔係即係共鬥蟲？
共鬥蟲唔著三色好似唔會跟你打
至少少咗5分1甚至4分1輸出

習慣x a zrx邊打邊吸埋佢

俾6招位置你揀

斧交換技突進直斬位置好大又痛，幾方便追擊，單人眠斬可以考慮
近少少可以前L+ZR，兩個MODE都有移位，有高變3斬得都好快
太遠就收刀用蟲跳，用X開再接ZR斬兩刀，好過直接用ZR開得一刀
ZL+A斬擊儲力順便補瓶
預判用定飛翔龍閃避招+後插
開刃之後零解上車

金剛連斧唔型，冇玩嘅價值

蟲棍試咗幾日，除咗翔龍其他都冇乜手感，成日打完有種，「吓咁突然嘅」嘅感覺
試完唔會返轉頭，我寧願玩返三截長槍，慢啲但打起上嚟感覺仲好

咁帶陷阱貓幫你控下怪

我諗緊其實係咪有時用其他共鬥蟲仲好
有時啲龍既白同橙仲難吸過紅

眠斬梗係用屬解爆嗰hit

紅蟲適合原本既一燈大師進一步偷懶
強迫症可以白橙蟲睇怪出

預錯位就大鑊又扣瓶
我自己揀簡單直接

雙搶野貓不過用麻武，每場都麻到一次

運氣好仲會射眠娃

試過用呢招轉方向一野都斷條尾型撚到

玩斬斧玩到悶悶地 轉去玩銃槍
慣左斬斧zr zr a a zr zr
銃槍駁招變得好複雜

冇錯，所以我單人都有眠斬嘅機會
真係on9先帶狗

有冇試過飛翔龍閃爆個下，條龍飛到一半跌返落嚟繼續sm

係咁用金剛追住來打.

試過零解雌火個頭嗰陣佢出倒掛
先食一下
解完接飛翔龍劍 佢再出多下 空中擊殺

打轟龍一佢上車就即刻做秋名山車神
𣊬間貓車

full combo好型條雌火
但係上咗龍，個頭好似冇hitbox喎，上尾就可以食晒兩下

飛翔龍閃避招再插中真係好爽

變形太刀

真係有 懷疑成身都有
嗰下扣咗成4分1 3分1都黎